民主黨要求臨時撥款議案刪除特首辦及警務處的撥款

政府下星期三將根據公共財務條例，向立法會提出決議案，要求撥款約2150億元，即是大約新年度政府開支的兩成，以應付預算案未通過前，政府在四月一日開始的新年度開支。

民主黨表示，會要求在這筆臨時撥款中，刪除特首辦及警務處的開支，民主黨批評，行政長官林鄭月娥過去大半年，面對社會運動及現時的疫情，均漠視民意，認為特首辦沒資格獲得撥款，另外，若臨時撥款通過，亦擔心警務處會用作購買裝甲車及水炮車等裝備。

push

今次反應又幾快窩